How many paths are there to a new system?
A. 11
B. 4
C. 3 + 1
D. 0 - there are no new systems
E. 17
ANSWER: A

A process is defined as _____. 
A. something with an input and an output
B. a series of actions that produce something or that lead to a particular result
C. a system with known boundaries
D. None of these answers are correct
E. All of these answers are correct
ANSWER: B

Progress is measured _____. 
A. at the output end of a system
B. at the input end of a system
C. at the margins of the system
D. in the process part of the system
E. None of these answers is correct
ANSWER: C

The four major sources of systems are: 
A. vendors, retailers, system houses, operating systems
B. Microsoft, Apple, Android, Linux
C. In-sourced, Out-sourced, Self-sourced, Re-sourced (IOSR)
D. CDS, OSS, COTS, SaaS
E. Each of these answers is correct
ANSWER: D

It is possible to create a _____ from various pieces of systems secured from various sources. 
A. vendor surprise
B. x - functioning system
C. system with known boundaries
D. x - mashup
E. answers beginning with an x are correct
ANSWER: E

In-sourcing refers to systems created by _____.
A. a dedicated in-house development function or team
B. an outside agency that is brought into the firm
C. a software vendor (such as Microsoft) who work inside proprietary software
D. in-house workers in a functional area which will benefit from the system
E. software as a service provided over the internet
ANSWER: A

Out-sourcing refers to systems created by _____. 
A. a dedicated in-house development function or team
B. an outside agency that is brought into the firm
C. a software vendor (such as Microsoft) who work inside proprietary software
D. in-house workers in a functional area which will benefit from the system
E. software as a service provided over the internet
ANSWER: B

Self-sourcing refers to systems created by _____. 
A. a dedicated in-house development function or team
B. an outside agency that is brought into the firm
C. a software vendor (such as Microsoft) who work inside proprietary software
D. in-house workers in a functional area which will benefit from the system
E. software as a service provided over the internet
ANSWER: D

The term 'forking' refers to _____. 
A. re-selling open-source software on the open market
B. creating multiple paths to a goal
C. copying software from open sources for one's own use
D. testing software at various stages to see if it's 'done'
E. none of the other answers to this question is correct
ANSWER: C

Building-out software forked from the open source community by firms outside the organisation is a form of _____. 
A. in-sourcing
B. self-sourcing
C. OSS and SaaS
D. Custom Designed Software (CDS)
E. out-sourcing
ANSWER: E

Commercial Off-the-Shelf software is not _____. 
A. written from scratch by the purchaser
B. self-sourced
C. customised
D. sold to firms outside the industry
E. created by the open-source community
ANSWER: A

Software-as-a-Service essentially involves _____ software from a vendor. 
A. buying
B. renting
C. co-locating
D. self-sourcing
E. soliciting
ANSWER: B

An advantage of Custom Developed Software is _____. 
A. quick delivery time
B. low cost
C. quality of the end product
D. no wasted time on protecting IP
E. quick time to value
ANSWER: C

A disadvantage of Custom Developed Software is _____. 
A. quick delivery time
B. low cost
C. low quality of the end product
D. long time to value
E. difficult requirements process
ANSWER: D

An advantage of Open Source Software is _____. 
A. specificity of operational target
B. high quality of the end product
C. quality of the end product
D. no wasted time on protecting IP
E. low or no initial capital outlay
ANSWER: E

A disadvantage of Custom Developed Software is _____. 
A. cost
B. quick time to value
C. quality of the end product
D. wasted time on protecting IP
E. lack of freedom to choose the solution
ANSWER: A

An advantage of Customised Off-the-Shelf Software is _____. 
A. time to value
B. cost
C. quality
D. ability to protect IP
E. in-house expertise
ANSWER: B

A disadvantage of Customised Off-The-Shelf Software is _____. 
A. delivery time
B. cost
C. vendor viability risk
D. wasted time on protecting IP
E. time to value
ANSWER: C

An advantage of Software-as-a-Service is _____. 
A. no data lock-in
B. data confidentiality
C. IP protection
D. risk is transferred to the vendor
E. lack of scalability
ANSWER: D

A disadvantage of Software-as-a-Service is _____. 
A. quality
B. scalability
C. IP protection
D. risk is assumed by the renter
E. data lock-in
ANSWER: E

An advantage of Software-as-a-Service is _____. 
A. no data lock-in
B. data confidentiality
C. IP protection
D. risk is transferred to the vendor
E. lack of scalability
ANSWER: A

An advantage of in-sourcing is _____. 
A. cost
B. IP protection
C. time to value
D. risk avoidance
E. not necessary to train staff
ANSWER: B

A disadvantage of in-sourcing is _____. 
A. data lock-in
B. data confidentiality
C. cost
D. risk is transferred to the owner
E. scalability
ANSWER: C

An advantage of outsourcing is _____. 
A. data lock-in
B. lack of data confidentiality
C. IP protection
D. allows firm to focus on its core competence
E. scalability
ANSWER: D

A disadvantage of outsourcing is _____. 
A. data lock-in
B. data fidelity
C. lack of focus on core competence
D. risk is transferred to the vendor
E. no IP protection
ANSWER: E

An advantage of self-sourcing is _____. 
A. it meets user requirements
B. data confidentiality
C. focus on core competence
D. low risk 
E. IP protection
ANSWER: A

A disadvantage of self-sourcing is _____. 
A. security
B. all of these answers are correct
C. privacy
D. lack of documentation 
E. cost
ANSWER: B

The question "Should we start from scratch here, rent something or should we buy off the shelf?" is regarding the _____. 
A. in-sourcing vs. outsourcing issue
B. struggle to respect core competence
C. decision to buy or build
D. offloading of risk to outside vendors 
E. importance of IP protection
ANSWER: C

The broad "buy" category in system acquisition includes _____. 
A. buying from outside the organisation
B. renting from outside the organisation
C. creating a system from the ground up
D. all of these answers are correct
E. using in-house resources to develop a system
ANSWER: D

The broad "build" category of systems acquisition includes _____. 
A. in-sourcing 
B. self-sourcing
C. COTS
D. customising COTS using in-house resources 
E. all of these answers are correct
ANSWER: E

A useful tool to understand the context of the "Buy vs. Build" question is the _____. 
A. Outsourcing Decision Matrix
B. Insourcing Risk Matrix
C. Risk Avoidance Schedule (RAS)
D. ROI Optimisation Model 
E. None of these answers is correct
ANSWER: A

Regarding outsourcing of systems development, Deloitte wrote in 2104 that _____. 
A. firms should always look to outsource as it is cost efficient
B. firms should think twice before outsourcing
C. firms never get quality systems from in-sourcing
D. firms can offload considerable risk by outsourcing 
E. the importance of IP protection is paramount in the decision
ANSWER: B

When Deloitte wrote in 2014 that "The applications and the staff that build them can become valuable competitive assets and valuable intellectual property that are best protected in-house." they were referring to what?
A. the struggle between risk acceptance and risk avoidance
B. the importance of respecting IP
C. the value of building systems in-house (in-sourcing)
D. the difference between COTS and CDS 
E. the necessity of strategic alliances in the digital age
ANSWER: C

The other name for the fictitious program "Airborne Fulfillment Logistics" at the fictitious university was "_____". 
A. flying supply replenishment
B. fulfilling customer needs by air
C. air access aids
D. delivering stuff with drones
E. none of these answers is correct
ANSWER: D

A firm should Buy rather than Build a system if _____. 
A. there is insufficient core competence
B. the need is for a small, simple ad hoc system
C. the system is not strategically important
D. they can better manage IP 
E. the need is for a large, complex system
ANSWER: E

A firm should Buy rather than Build a system if _____. 
A. the system has little or no strategic or operational impact
B. the need is for a small, simple ad hoc system
C. there is plenty of time to get it right
D. they can better manage IP 
E. the need is for a small, ad hoc system
ANSWER: A

A firm should Buy rather than Build a system if _____. 
A. there is unique proprietary aspects to the system
B. the firm has no real systems development competence
C. it will have a short lifespan
D. it is not required to be compliant with external agencies
E. industry, market, competition and business practices are stable and glacial (slow moving)
ANSWER: B

A firm should Buy rather than Build a system if _____. 
A. there is a dedicated, well-funded and persistent system development resource in-house
B. the need is for a small, simple ad hoc system
C. the system lifespan is long
D. the system has impact on a single function or process 
E. the system is strategically important and/or has significant operational impact
ANSWER: C

A firm should Build rather than Buy a system if _____. 
A. the system is large and complex
B. the system has little strategic and/or operational impact
C. the firm has limited in-house systems expertise
D. lifespan is short
E. industry, market, competition and business practices are volatile
ANSWER: D

A firm should Build rather than Buy a system if _____. 
A. there is a tight delivery timeline
B. the system has little strategic and/or operational impact
C. the firm has limited in-house systems expertise
D. lifespan is long
E. there is plenty of time to get it right
ANSWER: E

System quality metrics include _____. 
A. all of these answers are correct
B. Reliability
C. Exhaustiveness
D. Accuracy
E. Interoperability
ANSWER: A

System quality metrics include _____. 
A. Out-sourcing
B. Reliability
C. ROI
D. Stability
E. Strategic alignment
ANSWER: B

System quality metrics include _____. 
A. Security
B. Reliability
C. all of these answers are correct
D. Accuracy
E. Interoperability
ANSWER: C

System quality metrics include _____. 
A. Sourcing
B. COTS
C. OSS
D. None of these answers is correct
E. SaaS
ANSWER: D

Transparency, Availability and Recoverability are _____. 
A. ROI metrics
B. SDLC stages
C. Scrum artefacts
D. Agile principles
E. system quality metrics
ANSWER: E

A system is considered to be 'secure' if it _____. 
A. protects inputs, processes and outputs from unauthorised access and tampering
B. affords testing of other quality metrics
C. is exhaustive
D. is accuracy
E. interoperates with security hardware
ANSWER: A

According to a McKinsey/Oxford University study, on average, large systems development projects deliver _____. 
A. all the value projected, and then some
B. 56% less value than projected
C. 75% more value than projected
D. enough value to pay for themselves
E. no tangible value to the organisation
ANSWER: B

SDLC stands for _____. 
A. Standard Design Lightweight Component
B. Software Design Lifespan Constraint
C. Systems Development Lifecycle
D. None of these answers is correct
E. Security Deployment Licence Criteria
ANSWER: C

The SDLC is a(n) _____ method. 
A. agile
B. scrum
C. prototype 
D. waterfall
E. in-house
ANSWER: D

The risk for waterfall methods is _____ that for iterative (prototyping, for example) methods. 
A. lower than 
B. the same as 
C. higher initially then lower than
D. lower initially then higher than
E. higher than
ANSWER: E

The SDLC has _____ stages or phases. 
A. 8
B. 11
C. 14
D. no
E. flexible
ANSWER: A

In the SDLC the _____ phase comes _____ the _____ phase. 
A. coding & development / after / requirements analysis
B. all of these answers are correct
C. design / before / testing & verification
D. maintenance & evaluation / after / implementation and integration
E. inception & feasibility / before / requirements analysis
ANSWER: B

In the SDLC the _____ phase comes _____ the _____ phase. 
A. testing & verification / after / coding & analysis
B. retirement / after / design
C. all of these answers are correct
D. maintenance & evaluation / after / testing & verification
E. inception & feasibility / before / design
ANSWER: C

In the SDLC the cost of finding and fixing errors _____. 
A. spikes during the testing phase
B. is reduced to zero once the design phase is complete
C. remains stable with each phase
D. rises with each phase
E. falls with each phase
ANSWER: D

There are ____ system conversion methods. 
A. three
B. nine
C. seven
D. many
E. four
ANSWER: E

Which of the following are system conversion methods? 
A. pilot
B. design
C. verification
D. maintenance 
E. inception 
ANSWER: A

Which system conversion method is the least risky? 
A. plunge
B. parallel
C. phased
D. pilot
E. design
ANSWER: B

Which system conversion method is the least costly? 
A. plunge
B. parallel
C. plunge
D. pilot
E. phased
ANSWER: C

Prototyping is a(n) _____ method. 
A. plunge
B. agile
C. adaptive
D. not quite waterfall and not quite agile
E. prescriptive
ANSWER: D

The Prototyping and SDLC systems development methods have _____ phases. 
A. different
B. similar
C. parallel
D. 12
E. the same number of
ANSWER: E

There are _____ types of prototyping. 
A. two
B. several
C. eight
D. four
E. parallel
ANSWER: A

Which of the following are types of prototyping? 
A. plunge, parallel
B. horizontal, vertical
C. phased, plunge
D. pilot, horizontal
E. plunge, vertical
ANSWER: B

Which of the following are benefits of prototyping? 
A. delivery speed
B. cost
C. none of these answers is correct
D. design acceptance
E. user testing
ANSWER: C

Which of the following are benefits of the SDLC? 
A. delivery speed
B. system availability
C. IP protection
D. cost certainty
E. design validation
ANSWER: D

Which of the following are benefits of prototyping? 
A. cost certainty
B. time to value
C. resource allocation
D. feature creep
E. valuable user feedback early and often
ANSWER: E

Which of the following are weaknesses of prototyping? 
A. developer attachment to the prototype
B. repeated user feedback
C. cost certainty
D. pilot phases
E. design lock-in
ANSWER: A

Which of the following are weaknesses of prototyping? 
A. developer attachment to the prototype
B. all of these answers are correct
C. insufficient analysis
D. user attachment to features of the prototype
E. long time to value
ANSWER: B

In comparing the SDLC and prototyping, the SDLC is _____ than prototyping _____. 
A. better / when delivery timelines are tight
B. worse / when developers are using familiar technology
C. better / when audit trails and multi-level sign-off are critical
D. worse / when scope creep and feature creep need to be managed
E. better / when user requirements are poorly understood
ANSWER: C

In comparing the SDLC and prototyping, prototyping is _____ than the SDLC _____. 
A. better / when projects are complex
B. worse / when developers are using unfamiliar technology
C. worse / when audit trails and multi-level sign-off are critical
D. better / when continuous management buy-in is critical
E. worse / when user requirements are poorly understood
ANSWER: D

Scope creep occurs when _____. 
A. developers include user feedback loops in systems
B. prototyping falls into an infinite loop
C. developers add small incremental features to systems
D. the SDLC fails to get sign-off
E. developers include functionality in software that is outside the original broad mandate of the system
ANSWER: E

Feature creep occurs when _____. 
A. developers add small incremental features to systems beyond what was included in the initial specifications
B. prototyping resumes following testing
C. users demand feedback loops in systems
D. the SDLC risk falls below the prototyping risk 
E. developers include functionality in software that is outside the original broad mandate of the system
ANSWER: A

The cost of finding and fixing errors in Agile development never exceeds finding a _____ in your kitchen. 
A. horse
B. cat
C. dog
D. fly
E. mouse
ANSWER: B

In iterative (RUP) development, specialists from every domain except _____ are active in every phase. 
A. business modelling
B. fashion modelling
C. analysis & design
D. model airplane design
E. deployment
ANSWER: C

_____ is a flavour of _____. 
A. agile / lean
B. prototyping / waterfall
C. RUP / Scrum
D. lean / agile
E. SDLC / prototyping
ANSWER: D

Which of the following is a phase of the Rational Unified Process (RUP or UP)? 
A. Inception
B. Elaboration
C. Construction
D. Transition 
E. all of these answers are correct
ANSWER: E

Lean might be described as _____. 
A. knowing "what" to build without knowing what to build
B. prototyping meets the SDLC
C. Agile on steroids
D. being identical to the SDLC except for the cost of fixing errors 
E. a developer's nightmare
ANSWER: A

Lean and Agile both owe props to prototyping because of their emphasis on _____. 
A. determining exact specifications before development begins
B. frequent and rich user feedback
C. user feedback loops in systems
D. prototyping risk avoidance
E. development in short sprints
ANSWER: B

Agile and SDLC are _____. 
A. identical in their underlying structure
B. quite similar to prototyping
C. polar opposites
D. in competition at the next summer games 
E. system conversion methods
ANSWER: C

The SDLC might be falling from favour, but _____ organisations find comfort in its predictability. 
A. agile development
B. prototyping
C. user
D. bureaucratic
E. outsourcing
ANSWER: D

A Scrum team typically consists of _____ members. 
A. 5 +/- 2 (from 3 to 7)
B. 1 to 10
C. 3 groups of 4 
D. nobody who was ever a lawyer 
E. 7 +/- 2 (from 5 to 9)
ANSWER: E

Scrum is a(n) _____. 
A. specific set of rules to follow when practising agile software development
B. flavour of SDLC
C. type of prototyping
D. none of the other answers is correct
E. like yoga only less stressful
ANSWER: A

A Scrum "sprint" is _____. 
A. a set of rules to follow when practising the SDLC
B. a short, sustainable burst of activity
C. user feedback loops in systems
D. a daily product meeting 
E. a customer component in a system
ANSWER: B

A Scrum principle is that _____. 
A. developers should add small incremental features to systems beyond what was included in the initial specifications
B. prototyping resumes following testing
C. adding value quickly is a good thing
D. the SDLC should be less risky than prototyping
E. developers should never include added functionality in software 
ANSWER: C

Which of the following are principles of Agile? 
A. Individuals and interactions over processes and tools 
B. Working software over comprehensive documentation 
C. Customer collaboration over contract negotiation 
D. All of these answers are correct	
E. Responding to change over following a plan 
ANSWER: D

Which of the following is a Scrum "role"? 
A. Developer
B. Prototyper
C. Tester
D. Database Architect
E. Product Owner
ANSWER: E

Which of the following is a responsibility of the Scrum role "Team Member"?
A. All of these answers are correct 
B. completing user stories to incrementally increase the value of the product
C. Self-organising to get all of the necessary work done 
D. Owns the "how to do the work" decisions 
E. Avoids siloed "not my job" thinking
ANSWER: A

The Scrum Product Owner uses a tool known as _____ to keep the Scrum team fully informed about product requirements. 
A. product bursts
B. user stories
C. prototype feedback loops
D. knowledge architecting
E. none of these answers is correct
ANSWER: B

Which of the following is part of the Scrum role of "Scrum Master"? 
A. expert and adviser
B. coach
C. All of these answers are correct
D. impediment bulldozer
E. facilitator
ANSWER: C

Which of the following is a Scrum "artefact"? 
A. Developer
B. Prototyper
C. Tester
D. Product Backlog
E. Product Owner
ANSWER: D

The Business Requirements (BRs) are a _____.  
A. list of functional requirements
B. wish list from customers
C. list of "scope creep" warnings
D. list of "feature creep" warnings
E. roughly sequential set of top-level things that a system should accomplish
ANSWER: E

User Requirements (URs), Functional Requirements (FRs) and Business Requirements (BRs) are all facets of? 
A. Scrum
B. SDLC
C. Testing
D. Databases
E. Product specifications
ANSWER: A

Which Scrum role is responsible for "prioritising the product backlog"? 
A. Scrum Master
B. Product Owner
C. Tester
D. Database Architect
E. Team Member
ANSWER: B

The "sprint backlog" is a Scrum artefact that serves as _____. 
A. the product backlog
B. a burn chart
C. the team's "to do" list
D. an impediment bulldozer
E. none of these answers is correct
ANSWER: C

In Scrum, the number of "tasks per user story" is referred to as the _____. 
A. product backlog
B. sprint backlog
C. testing schema
D. scope
E. mustard on the hot dog
ANSWER: D

In Scrum, the "burn chart" is an artefact that can be seen as a _____. 
A. turnover metric
B. speed of execution of algorithms
C. database metric
D. none of these answers is correct
E. progress chart
ANSWER: E

In Scrum, the "task board" has how many columns? 
A. three
B. as many as required
C. none
D. Get over it man. Column is just a "concept".
E. beer is a good dietary source of iron
ANSWER: A

In Scrum, there can be confusion about _____ unless there is agreement beforehand. 
A. roles
B. doneness
C. testing
D. sprints
E. ownership
ANSWER: B

Which of the following is a "ceremony" in Scrum? 
A. daily scrum
B. story time
C. all these answers are correct
D. sprint planning
E. retrospective
ANSWER: C

A _____ is a methodology used in system analysis to identify, clarify and organise system requirements. 
A. burn chart
B. prototype
C. sprint
D. use case
E. product backlog
ANSWER: D

A _____ is simply a story. 
A. scrum sprint
B. product backlog
C. test scenario
D. sprint review
E. use case
ANSWER: E

The sum of all _____ can be thought of as a collection of possible scenarios related to a particular goal. 
A. use cases
B. scope documents
C. tester protocols
D. database schemas
E. product backlogs
ANSWER: A

UML stands for? 
A. Unidentified Metric List
B. Unified Modelling Language
C. Understood Mission Language
D. Undiscovered Murphy's Laws
E. None of these answers is correct
ANSWER: B

The components of a UML diagram include? 
A. system boundary
B. actor(s)
C. all of these answers are correct
D. associations
E. includes and extends
ANSWER: C

"Includes" and "Extends" are elements of?
A. Scrum
B. Agile
C. SDLC
D. prototyping
E. Product Owner
ANSWER: D

Which of the following are metrics by which to judge the success of systems development projects? 
A. on-time delivery
B. at or under budget
C. meeting system requirements
D. provides good quality output
E. All of these answers are correct
ANSWER: E

FOMO stands for? 
A. fear of missing out
B. friend of my (significant) other
C. faster output more output
D. first outputs moderate objections
E. none of these answers is correct
ANSWER: A

The "Composite Risk Index" tool multiplies the _____ of risk by the _____ of risk, yielding a composite score. 
A. mitigation / outcome
B. probability / impact
C. assessment / factor
D. quality / quantity
E. potential / product
ANSWER: B

Which of the following is an step in the "risk mitigation" process? 
A. assess the vulnerability of critical assets to specific threats
B. identify, characterise and assess threats
C. all of these answers are correct 
D. identify ways to reduce risks
E. determine the risk (the specifics of impact and likelihood)
ANSWER: C

Realising that some risks are unavoidable and making sure that contingency plans are in place describes which of the following risk mitigation strategies? 
A. transfer
B. deferral
C. all of these answers are correct 
D. acceptance
E. reduction
ANSWER: D

A Project Manager oversees which of the following project elements? 
A. x - scope of the project
B. x - project resources
C. x - completion time 
D. human resources
E. all the answers beginning with x are correct
ANSWER: E

The Project Management Triangle includes which three elements? 
A. Quality, Speed, Economy
B. Quality, Risk, Resources
C. Respect, Inclusiveness, Empathy
D. Carbs, Protein, Fatty Acids
E. None of these answers is correct
ANSWER: A

The Project Management Triangle in the textbook has a(n) _____ in the centre. 
A. overlap of two elements
B. Jolly Roger
C. risk strategy 
D. quality metric
E. economy, quality and speed metric
ANSWER: B

The Project Management Triangle illustrates that _____. 
A. if quality and economy are emphasised, speed will suffer
B. if speed and quality are emphasised, economy will suffer
C. all of these answers are correct 
D. if speed and economy are emphasised, quality will suffer
E. a system that attempts to balance speed, economy and quality will satisfy none
ANSWER: C







